夏志誠香港輔理主教為十月一日禱文

全能仁慈的天主，
感謝祢，十月一日袮顯了奇蹟，
沒有讓那位中五的學生中彈身亡，
沒有讓他的父母失去了他們的兒子。
是的，他忿怒、他衝動、他襲警，
但他就要被置諸死地、就地正法嗎？

天主，感謝祢，十月一日袮顯了奇蹟，
沒有讓那位警員成為殺人兇手，
沒有讓他因此而終生抱憾。
是的，他忿怒、他衝動、他開了槍，
他本可以向天示警，可以射向非要害的地方，可是…
可是，他和他的同袍能解決得了政治的問題嗎？

天主，感謝祢，十月一日祢顯了奇蹟，
沒有讓香港走上萬刧不復的路；
但是，明天呢？過幾天呢？
主，求袮護守！求祢光照！求袮指引！
使我們在動盪的世代中，聽到袮的聲音！